\subsection*{\center{\Large Отскок от нити (контрольная): разбалловка}}
\addtocounter{subsection}{1}
\addcontentsline{toc}{subsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}. Отскок от нити (контрольная)}
\label{control-jumping-marks}
{\large
\begin{enumtask}

        \item Методика + физ.обоснование~--- из \textbf{ 2,5 баллов}:
        \setlist{itemsep=0cm, parsep=0cm}
        \begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                \item \textbf{ 0,5 б.}~--- внятность описания.
                \item \textbf{ 0,5 б.}~--- если лента приклеена со сдвигом (лучше вглубь), чтобы не мешать гайке падать. Так же ставиться, если как-то проверено, что гайка не трётся по ленте или что это трение не влияет на результаты.
                \item \textbf{ 0,2 б.}~--- рисунок.
                \item \textbf{ 0,3 б.}~--- если при бросках контролировалось, что нитка не скручивается,
                \item \textbf{ 0,5 б.}~--- записана связь высоты броска $h_0$ со скоростью перед отскоком $v_{before}$.
                \item \textbf{ 0,5 б.}~--- записана связь высоты отскока $h_1$ со скоростью после отскока $v_{after}$. 
        \end{enumerate}
        
        \item Результаты измерений~--- из  \textbf{ 2 баллов}:
        \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                \item \textbf{ 0,2 б.}~--- не менее 3 высот $h_0$, не менее 5 бросков,
                \item \textbf{ 0,5 б.}~--- не менее 5 высот, не менее 10 бросков,
                \item \textbf{ 1 б.}~--- не менее 5 высот, не менее 20 бросков,
                \item \textbf{ 1,5 б.}~--- не менее 8 высот, не менее 30 бросков,
                \item \textbf{ 2 б.}~--- не менее 8 высот, не менее 40 бросков.
                
                {\it \normalsize Не приведённые в отчёте результаты измерений не засчитываются. Если утверждается, что приведено среднее по скольки-то броскам, но усредняемые данные отсутствуют в отчёте~--- то такое <<среднее>> засчитывается за один бросок.} 
        \end{itemize}
        
        \item Обработка результатов измерений~--- из \textbf{ 1,7 балла}:
        \setlist{itemsep=0cm, parsep=0cm}
        \begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                \item \textbf{ 0,5 б.}~--- вычисление средней высоты отскока для каждой начальной высоты,
                \item \textbf{ 1 б.}~--- вычисление средних скоростей до и после отскока,
                \item \textbf{ 0,2 б.}~--- использование разумного значения $g$ при вычислении скоростей.
        \end{enumerate}
        
        \item Расчёт погрешностей~--- из \textbf{ 2,8 балла}:
        \begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                \item \textbf{ 0,8 б.}~--- разумная оценка погрешности отсчёта при определении начального положения гайки и её наивысшего положения после отскока (по 0,4 балла).
                \item \textbf{ 0,5 б.}~--- вычисление случайной погрешности по многократным измерениям. Если вместо этого сделана оценка разброса~--- ставится 0,3 балла.
                \item \textbf{ 0,2 б.}~--- учёт погрешности определения нижней точки.
                \item \textbf{ 0,2 б.}~--- сложение всех вышеуказанных погрешностей, либо взятие корня из суммы их квадратов.
                \item \textbf{ 1 б.}~--- правильное вычисление погрешностей скоростей из погрешностей высот. Если вместо вычисления всех погрешностей сделана разумная оценка сверху~--- ставится 0,8 балла.
                \item \textbf{ 0,1 б.}~--- учёт точности, с которой взято значение $g$, при вычислении погрешностей скоростей.
        \end{enumerate}
        
        \item График $v_{after}\big(v_{before}\big)$~--- из \textbf{ 2,5 баллов}:
        \begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                \item \textbf{ 0,25 б.}~--- масштаб: размещение осей на листе миллиметровки,
                \item \textbf{ 0,25 б.}~--- масштаб: заполнение точками площади графика.
                \item Оформление осей~---  из \textbf{ 1 балла}:
                \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                        \item \textbf{ 0,5 б.}~--- подписи осей (откладываемая величина, единица измерения),
                        \item \textbf{ 0,25 б.}~--- масштабные риски удобно соотносятся с делениями миллиметровки,
                        \item \textbf{ 0,25 б.}~--- масштабы откладываемых по осям величин удобны.
                \end{itemize}
                \item \textbf{ 1 б.}~--- присутствуют кресты погрешностей, соответствующие  погрешностям измерений. При неправдоподобно оцененной погрешности кресты оцениваются по соответствию оценённому значению из 0,5 балла.
        \end{enumerate}    
        
        \item Обработка графика для получения коэффициента восстановления системы~--- из \textbf{ 1,5 баллов}:
        \begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                \item \textbf{ 0,2 б.}~--- проведение аппроксимирующей прямой.
                \item \textbf{ 0,5 б.}~--- проведение крайних прямых.
                \item \textbf{ 0,3 б.}~--- вычисление коэффициента наклона.
                \item \textbf{ 0,5 б.}~--- вычисление погрешности коэффициента наклона.
        \end{enumerate}
        
        \item Вывод о постоянстве коэффициента восстановления~--- из \textbf{ 0,5 балла}.
        
        
        \item Ответ (значение коэффициента восстановления)~--- из \textbf{ 1,5 баллов}:
        \begin{enumerate}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                \item \textbf{ 0,5 б.}~--- правильность записи ответа с погрешностью. Если погрешность не рассчитана и ответ приведён без неё~--- по этому пункту он может получить 0,2 балла за разумность количества значащих цифр.
                \item \textbf{ 1 б.}~--- полученное значение близко к правильному (около 77\,\%):
                \begin{itemize}[itemsep=0cm, parsep=0cm]
                        \item \textbf{ 1 б.}~--- ворота [70\,\%~--~80\,\%],
                        \item \textbf{ 0,7 б.}~--- ворота [65\,\%~--~85\,\%],
                        \item \textbf{ 0,3 б.}~--- ворота [60\,\%~--~90\,\%].
                \end{itemize}               
        \end{enumerate}
\end{enumtask}

\textbf{Сумма: 15 баллов.}
}
\newpage